［找數］椰汁咖喱雞配蒜蓉包

大家好，我係子言張，事隔兩日我又返嚟找數啦，因為聽日會去幾日旅行嘅關係，所以就係時候清下個雪櫃啲食材，上次剩低嗰啲甘筍、洋蔥同薯仔，今晚屋企又有啲雞翼未食晒 咁啱又記得有人問有啲乜嘢家常小菜比較方便，所以就落街買樽咖喱醬整個椰汁咖喱雞 係,我係用咖喱醬嘅 因為我懶

材料有
雞翼/雞髀：四五隻
洋蔥：一隻
薯仔：三個
甘筍：半條
薑、蔥、蒜頭：幾粒
椰漿：一罐細

仲有一條法國麵包係攞嚟整蒜蓉包用嘅

首先我哋梗係要醃咗啲雞先啦 用啲生抽、鹽、糖、米酒醃佢半個鐘就OK，之後就落油，煎香左有皮嗰邊先，然後反轉煎多一兩分鐘，跟住就可以拎起放埋一邊備用

洋蔥甘筍薯仔求其切幾下，乾蔥、蒜頭同薑就要切都好碎

用剩低嘅雞油起鑊，爆香左啲乾蔥蒜頭同薑先，然後就攞埋啲洋蔥一整炒

炒到咁上下就可以落咖喱醬，大約一匙羹左右，跟住就可以落埋啲薯仔同埋甘筍

之後就可以落埋啲雞肉同埋水，啲水夠啱啱好蓋過啲雞就OK，之後攞埋罐椰漿，有佢煮返30分鐘-45分鐘就OK

係煮緊咖喱雞嘅時候，咁我哋就要爭取時間整埋蒜蓉包

切碎啲蒜頭，加啲鹽同埋香草，之後同牛油混合，牛油要預先攞返係室溫

麵包切片，搽牛油，之後入焗爐180度淨係要上火，焗大約7至8分鐘就可以啦

與此同時咖喱雞應該都差唔多煮好，咁就可以上碟啦

最後今日冇乜補充 所以都係果句，下次繼續找數！bye！

蒜蓉包好撚正

好正咁

重蒜好正

睇完無得食好撚肚餓
找數真漢子！

兩樣都好正 好match

蒜蓉包

可唔可以做我條仔？

一定要落超多蒜蓉

屋企要唔要多個仔

想問蒜蓉包嗰啲係咩香草黎？

點解煮咩都有甘筍

It is fucking raw!!!

高質素！！

點解可以煮都咁正

我老婆會殺左你

隨你喜歡，我自己就會落thyme

因為，屋企成日都用剩 所以又唔想浪費嘅情況下就掉埋落去

蒜蓉

配包配飯都一定好正
睇到好肚餓

好正

用咩咖哩醬？
可唔可以用日式咖哩磚

巴打落一湯匙咖哩醬夠唔夠味呀？我之前煮咖哩牛腩落兩湯匙都好似唔係幾夠咖哩味

想同巴打做愛

咖哩磚我覺得太甜 今次我用淘大

今次我就覺得夠，可能呢隻咖喱將本身都係咸

我鍾意用咖哩粉醃下啲雞
然後大致上都同你一樣咁整

支持 鍾意睇你帖

我平時都會，不過屋企咩都沒哂

生抽、鹽、糖、米酒醃佢半個鐘就OK

比例落幾多 ？

好有心機喎

煮野食好的人真係好叻

邊度有靚嘅法包賣？

3匙生抽，1匙鹽，1匙糖、米酒你喜歡

整蒜蓉包就無乜所謂嘅，我通常樓下marketplace買就算 btw,牛角包知邊間好食

thx

如果覺得啲咖喱太稀，應該打個芶，定係不斷翻煮啲薯仔直到佢變泥

正常情況下就會攞起啲雞翼，之後慢火煮個汁，但係如果你試咗味夠咸，我就會落生粉

牛角包求詳情

無飯 失敗

起碼食到三碗

留名

我想同你結婚

我早兩日已經轉左職

返香港未

返左啦，後日繼續找數

期待

巴打，想請教點煮溫泉蛋